仲玩棚改？城投公司已經有新版塊項目!

【強推火葬】江西禁村民入土為安 政府後面擁巨大利益

江西省當局近日力推殯葬改革，強行收繳民眾的棺木，甚至起出新落葬的死者的棺木，強行火葬，引發全國不滿。內地媒體指，江西強力推動改革，原來是官方參股成立的公司，要謀取殯葬背後的巨大利益。

鳳凰網報道指出，一間名為「江西省殯葬投資集團」去年11月成立，註冊資金2億元人民幣，3大股東當中的「江西大成國有資產經營管理」，就是江西省國資委下的國有獨資公司。這間公司成立不到1年，已經包攬江西豐城、樂平、新余等6地的殯葬項目，對現有的殯葬進行改革，及興建城市公墓、公益墓地。江西省國資委的資料，稱成立殯葬投資集團，是「國有資本佈局優化和市場化戰略重組成果」。

與此同時，一間辦公室設在江西省政府民政廳大樓的公司「江西南方環保」，則是主力生產火化機，產品在內地廣泛使用，包括北京八寶山殯儀館、澳門等地的火葬場，還聲稱遠銷俄羅斯、馬來西亞等國家。這間公司涉及一宗合同糾紛的訴訟文書顯示，2004年一部火化機的地方政府採購價為56萬元人民幣。分析指，當地實行100%火化，將會增加這公司的利潤。

大發死人財

「國有資本佈局優化和市場化戰略重組成果」

福壽園

咩叫棚改？